打壓宗教自由 中國再被美列特別關切國家

打壓宗教自由 中國再被美列特別關切國家

〔即時新聞／綜合報導〕中國政府近年大舉監控新疆地區，打壓信奉伊斯蘭教的維吾爾族。美國國務院上月29日便發表「2017國際宗教自由報告」，再度將中國列為特別關切國家，直指中國政府虐待、逮捕、拘留或騷擾宗教團體與相關活動。

綜合外媒報導，美國自1999年以來，因中國對宗教不當壓制，都將其列為「特別關切國家」。美國國務院上月29日發表「2017國際宗教自由報告」直指中國政府侵害宗教自由，指出中國憲法雖然給予公民宗教信仰自由，但對宗教活動的保護卻只限制在「正常宗教活動」，而其中，只有5個被國家認可的「愛國宗教協會」才能向政府登記，並獲准從事宗教活動。

此外，報告也列出中國政府打壓行為，包括強制遣返海外維族穆斯林、禁止穆斯林在齋戒月期間禁食等，且中國更持續拆除教堂，並逮捕與騷擾基督教徒，還要求教堂必須安裝監視器，以便監控信徒的活動。

強國幾時打壓下班耶撚

日日都打緊喎

關你撚事咩美國佬

快撚啲取消大陸佬綠卡

成日拆十字架、教堂裝CCTV、主教任命黨話曬事

支那邏輯：被打壓嘅人被消失左，就冇打壓

連聖經都改埋都唔知

打壓宗教自由有乜問題？